有冇巴絲返緊時裝採購呢行？？

而家返緊份廢工 日日淨係坐喺度等放工 想試下跳出comfort zone
見自己興趣係fashion 但又冇讀design 所以想試下搵類近既merchandise/buyer assistant撈下
有冇巴絲做類似既行業 俾啲tips小弟

入行多數做跟單先
未捱完你都跳左船

真 入左行4年 日日9至7 計埋B仔果D先得 26K一個月
已經想跳船

但點解一開頭會入行？本身讀類似既科？

merchan 唔使專科，英文ok就得。睇你想做廠，agency，定終客

我就係英文talk得 全英文對答完全無問題先諗做merchandise而家份工日日坐office著恤衫西褲好辛苦 好多制肘

一開頭ON99 Grad完Hea左兩年 之後諗住求其搵份返住先 一返就返到依家

做行merchan都係日日坐office,做廠會行多d,周圍見下客處理問題

但坐office嘅dress code係咪都係要business attire 做廠係咪要學識布料種類嗰啲 呢類好有興趣

點hea法先 返炒散？

唔好入行。
做左幾年已轉行

轉左咩
老老實實 我而家呢行冇可能移民做返同樣既嘢先諗轉 見採購去到其他國家都有得做 本身對fashion又有興趣所以諗呢行

我朋友rachel green做左好耐

普通衫加牛仔褲就ok,
做跟單唔使特別去學技術，做下做下就識，技術其次，重點係溝通技巧，平時開口得罪人個類就唔好入行

有冇話瘋狂ot咁樣 我預左新入行人工低 但朝9晩9呢種真係唔得

ot睇公司,公司入面merchan係ot得最多，有d用電話覆email就唔使坐死係到

明白明白 多謝巴打教路巴打做邊方面既merchant?

而家炒人多過請人

個行頭開始窄？

幫人補習補左兩年
做衫既咩蠢應該OT O到傻

貿易行業 (廠, 行, freight forward) 都係死硬

當七成做緊呢行嘅人想跳出嚟 居然仲有人想join...

就算跳出黎 通常轉咩工 唔想咁後生就考政府

其實唔同行嘅merchant 都係差唔多咁做，唔做製衣，做玩具，家具都係差唔多，真係要轉工比起做technician 易好多

人辦在此，本身喺讀fashion brand and buy 畢左業出嚟做都喺做採購助理，更何況你連讀都無讀。

英文？你練定普通話，預定每個星期有兩，三日都喺大陸先啦

咁你fresh grad定係grad咗一段時間先 由低做起好平常

公司想請fashion designer 但原來都唔容易
利申：運動品牌

btw 原來公司請visual merchandiser

其實我嘅main point係你話自己日日坐係度等收工想跳出去個舒適圈想轉做Merchandiser/ Buyer
但係你又無讀過又無經驗又無介紹，做Buyer係會好啲，不過以你呢個咁嘅情況唔會有你份囉.
做Merchandiser行內已經係咁炒人更何況會請張白紙?
好采有間公司請你都係做merchandise assistant, 都係日日收下件送下件做下recap，人地講啲嘢你又唔明，老實講有幾多個同事慢慢同你解釋，叫得你做嚟不如自己快快趣趣搞掂佢

你係有心做Fashion Merchandiser/ Buyer不如試下報咗個course補下啲基本知識先啦

個個都話咩蠢係死路 但我自己公司愈做愈好生意
4年黎每年都加人工15%+

做採購公司留名
其實香港做採購係咪夕陽行業

都有道理 襯後生去進修下啲course先再轉

加15%+乜公司黎private market喺邊到可以搵到咁嘅加薪幅度

表面風光嚟咋

你又知我有冇睇show有冇理designer
我梗係有睇過相關既資料 merchant或者buyers嘅basics呢啲 但行內實際情況梗係問做緊呢行既人架啦 我而家咪就係想知道發生咩事囉

利申先 textile & merchandising grad..
做左一年已跳船.
呢行唔係行外人睇得咁美好.
以為做fashion 好有型? 以為好似老佛爺咁自己設計有時裝品牌風摩全世界呀? 唔好咁天真啦, 跟單做文件就有你份.
如果係男人就仲衰, 做時裝多細眉細眼野, 細至線既顏色 一粒鈕 都唔錯得.
布料跟一間廠, 線跟一間廠, 鈕跟一間廠, 拉鏈又跟一間廠, 一心十幾用煩到你想死.
做buyer 都仲好少少, 唔係對客煩少一層.
做merchandiser 又要對廠又要對客, 遇著驗屍客+懶西廠 實激到噴血.

日日ot 基本野, 放假唔會放得安樂. 人工又唔係多... 勸你真係唔好入

佢咁講我仲以為佢識得你

心諗 想了解下姐 洗唔洗起晒槓 成陣老屎忽味

咁我時裝喜好就好重口下 除左hype嘢之外乜都睇 自問對衫既detail都執好緊 男裝尤其是formal wear 要點fit 呢啲都好注重 女裝就差啲
計算分析呢啲叫做有掂過 始終之前讀social sciences
不過而家都係睇定市場先 之後再讀course進修下呢方面實際知識巴打

呢嗰岩ah，我依家喺跟廠嗰邊

嗰客一條褲少咗為粒又一個款，洗淺少少色又一個款。
其實多款多物料多布號都唔喺問題。

客人畀你嘅嘢永遠都唔齊、齊啦！ 又唔清晰唔知佢想點，問返佢次次都要好耐先都到你，然後又嚟追你辦期，好似做辦好容易。

好唔容易嘔到件出嚟，上司唔中意Designer唔中意，重新再嚟過，好啦，再者都唔問題⋯⋯

內地同事永遠慢慢嚟，唔催唔做，做啦，唔明，解釋又解釋，同一翻説話要解釋兩至三次以上。跟單明啦、又到下一個部門，起到辦仲有洗水廠⋯⋯

每個星期六、日照炸機，你可以選擇唔答，不過Blue Monday 自己受返⋯⋯

做左6年Garment merchandiser 路過留名
我都好想轉buyer
但唔知點搵

香港好似唔多buyer位
做merchandising 真係食物鏈底層咁滯

Totally agree Blue Monday 都算, 放完大假返到去果種心情先攞命, 係會想即刻辭工賠一個月比公司乜鳩都唔理

Merchandiser 黎計做garment 真係最惡做 , 日日返工都打緊木人巷
但當做過garment merchandiser 之後, 跳返出去做其他product 就會覺得好輕鬆, 好快就上到手.

garment就黎死架啦 轉得都好轉

利申: 做緊Household

死頂到多兩個月 去完嗰旅行先裸辭

夕陽行業

咁你係monica 定phoebe

Gunther

老母以前做merchan
成日出trip

做buyer 要睇有無sense，要捱得，同成日出trip。
唔好似為做fashion 好馨香，做親luxury個個都會睇你咩出身，女人又多，好多人事鬥爭，要好識氹老世，同所有都好急，做唔切係你問題
出trip日日都好忙，又要做番原本嘅嘢，成日都瞓得好少，甚至無得瞓

利申：讀fashion degree, 做緊luxury 嘅merchandising

千其唔好做紡織，會窮。
而且呢行好落後，日日就係不斷追野，同埋已經鬥到正係用個價錢去鬥，產品可以話抄就抄到。咁既行業生態，做黎都晒氣。英文叻去做政府工啦，呢行大把人英文叻，你果d唔係優勢，預左捱10幾20年，果陣香港都未必再有外資行係度，聽乞食。